夢中反思

好少開post, 但有個夢想同大家分享下。

夢入面見唔少人話市民扔磚先所以唔啱，諗左一下。

首先，咩係遊行示威？ 咪係表達訴求。

但每個人都有佢表達訴求既方式。你鐘意和理非，你咪和理非；你覺得需要勇武咪用勇武既方式表達；有巴打甚至去信其他國家，利用過國力量。但唔好忘記，大家都只係表達緊同樣既訴求，點解要互相傷害？ 對目標只係有損無益。如果真心想依件事好， 唔該唔好反對同伴，要做既係引導思考，大家如果係有心想件事成功既一定會認真聽唔同人士既意見。

諗深一層，勇武係咪唔好？道德上黎講的確唔應該，但點解有人會選擇依條路？有冇人會好鐘意冒生命危險？手到拿來有邊個唔想。依條路風險係高，但同樣成效高。好處係一定更令人注意依件事，同時表達力量，令對方正視，同時用傷亡換取更多注意。人就係咁，唔見到血唔知痛，就好似學生自殺一樣，唔見有人死就唔會知佢地承受唔到學業壓力。

點解咁大代價都有人願意勇武？就係因為9號百萬人遊行換黎如期二讀既結果。勇武既人唔係未試過和平，只係和平換黎只有無視。

之前成日見人講"be water" 其實咪係咁，從抗議過程上，和平唔得係咪應該用其他方法，咁先係理想做法。佢地願意去為依件事負出自己血汗前途反而應該得到尊敬。

利申： 本人並不鼓吹任何犯法行為，作犯法既事要先想想需要承擔既後果。

而反抗過後，黎緊星期日既遊行，相信會有更多人參與，建議大家到時以和平手法進行。因為人數多，和平手法容易受廣大市民接受，同時因為各國都已經有所關注，和平遊行人數所做成的輿論壓力將更大。

個夢就係咁，歡迎大家討論，但我應該唔會覆 因為太懶。

睇黎開錯台，祝大家有緣見到依個po

應該係個標題唔夠吸引力 雖然我唔會覆的咩野 但同意既麻煩幫手推一下 想多啲 唔同諗法既人向依個方向思考下。

幫你推下